<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>russian on sergem&#39;s personal public notebook</title>
    <link>https://serge-m.github.io/tags/russian/</link>
    <description>Recent content in russian on sergem&#39;s personal public notebook</description>
    <image>
      <url>https://serge-m.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://serge-m.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2016 20:47:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://serge-m.github.io/tags/russian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Working with date and time in Java (russian)</title>
      <link>https://serge-m.github.io/posts/working-with-date-and-time-in-java/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 20:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://serge-m.github.io/posts/working-with-date-and-time-in-java/</guid>
      <description>Часть 1: https://habrahabr.ru/post/274811/ Часть 2: https://habrahabr.ru/post/274905/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Собеседования (in Russian)</title>
      <link>https://serge-m.github.io/posts/in-russian/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2014 19:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://serge-m.github.io/posts/in-russian/</guid>
      <description>подходят к концу
yandex (skype) asoft (1+тз) dressformer (1+не делал тз) samsung research center (2) s1 (1+тз)  (1) - идиоты Infowatch (не помню) mail.ru (2) align technology (phone+1) huawei (skype) performance lab (2) rocket jump (тз+1) nvidia (1)
artec (тз+1) Был в прикольной компании. Занимаются разработкой и продажей 3д сканеров. Декларируют очень высокое разрешение и точность - до &amp;nbsp;долей миллиметра. Есть две модели сканера для совсем близких расстояний и для расстояний побольше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>По простому о matting laplacian</title>
      <link>https://serge-m.github.io/posts/matting-laplacian/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 20:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://serge-m.github.io/posts/matting-laplacian/</guid>
      <description>В математике у нас есть уравнение Лапласа \delta u = 0 Перепишем: Вспомним, как можно расписывать вторую производную: Для изображения равенство нулю оператора лапласа означает, что в каждая точка должна быть равна среднему из своих соседей.  Уравнение маттинг лапласиана - это то же самое, но только делается не обычное усреднение, а усреднение с весами. Веса зависят от похожести пикселей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>То, что вы хотели знать про оптический поток, но стеснялись спросить</title>
      <link>https://serge-m.github.io/posts/blog-post-3/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 11:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://serge-m.github.io/posts/blog-post-3/</guid>
      <description>Взято с http://habrahabr.ru/post/201406/
see also Deep Learning в вычислении оптического потока
Объяснение оптического потока из OpenCV для тех, кто не в теме и не очень хочет разобраться.   Обработка изображений*,&amp;nbsp;Алгоритмы*Оптический поток (Optical flow) – технология, использующаяся в различных областях computer vision для определения сдвигов, сегментации, выделения объектов, компрессии видео. Однако если мы захотим его по-быстрому реализовать в своем проекте, прочитав про него на википедии или где-нибудь еще, то, скорее всего, очень быстро наткнемся на то, что он работает очень плохо и сбоит при определении сдвигов уже порядка 1-2 пикселей (по крайней мере так было у меня).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Десятка лучших консольных команд</title>
      <link>https://serge-m.github.io/posts/ten-best-console-commands-rus/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2013 12:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://serge-m.github.io/posts/ten-best-console-commands-rus/</guid>
      <description>источник
Десятое место Ввод последнего аргумента недавних команд. Удерживая ALT или ESC, с каждым нажатием на точку в строку ввода будут подставляться параметры предыдущих команд, начиная от недавно введенных к старым.
Комбинация &#39;ALT+.&#39; или &#39;&amp;lt;ESC&amp;gt; .&#39;
Девятое место Переинициализация терминала без завершения текущей сессии. Например, в случае когда в терминал были выведены двоичные данные и он перестал корректно работать.
reset Восьмое место Создает пустой файл. Уничтожает содержимое файла без его удаления.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Некоторые заметки о приведении типов в СиПлюсПлюс</title>
      <link>https://serge-m.github.io/posts/blog-post-2/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2013 17:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://serge-m.github.io/posts/blog-post-2/</guid>
      <description>АлёнаC++: http://alenacpp.blogspot.ru/2005/08/c.html
static_cast между указателями корректно, только если один из указателей - это указатель на void или если это приведение между объектами классов, где один класс является наследником другого. То есть для приведения к какому-либо типу от void*, который возвращает malloc, следует использовать static_cast.
int * p = static_cast&amp;lt;int*&amp;gt;(malloc(100)); Если приведение не удалось, возникнет ошибка на этапе компиляции. Однако, если это приведение между указателями на объекты классов вниз по иерархии и оно не удалось, результат операции undefined.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SSIM по русски</title>
      <link>https://serge-m.github.io/posts/ssim/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2013 15:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://serge-m.github.io/posts/ssim/</guid>
      <description>Нужно будет тут записать как работает метрика SSIM по человечески</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
